香港家庭計劃

我認為,一個家庭要每個月可以為每個成員預留約等於最低工資嘅錢作為儲蓄,預防突發醫療費用,供保險,投資,買奢侈品,先算合格
大家點睇?

舉例:
兩公婆各20000月入(總40000),全部唔同父母同住
稅=12420/12 = 每月1035當佢1000
生存費用每人5000 => 總10000
水電煤計4000
到呢度,剩25000

公屋倍半租金+平均每月差餉 當4000
私樓租金 當8000

公屋: 剩21000, 每人10500
私樓: 剩17000, 每人8500
雖然都係合格(超過最低工資),但係生活水平已經有差別

生個仔女?又要計過
稅: 6370/12 = 530.833 約 550
扣多個人5000蚊生存費用就得
公屋: 剩16000, 每人約5850
私樓: 剩12000, 每人4450

租公屋,雖然都要交倍半租,起碼每月剩嘅錢都接近合格
屌你租私樓?每月剩嘅錢夠你做乜撚?
仲要諗清楚,D仆街加租加多2千蚊,玩撚完架啦

仲有一句最重要: 窮就咪撚生啦屌你老母!
兩公婆加埋都唔夠每月4萬蚊就學人生,嫌自己唔撚夠窮?

條數唔係咁計
兩公婆總收入40000既話
正常人大概會係咁
供養雙方父母5000x2=10000
租金~12000
水電慳住用1000
電話寬頻雜費500
保險1000x2=2000
用於養老/醫療最基本的應急儲蓄4000x2=8000
未計稅
剩返每人3250每月生活費
貧窮線以下

唔洗交家用比四大長老？
二人單位公屋倍半都應該未到4000
租私樓8000租到？

再計一次數
兩公婆各20000月入(總40000),全部唔同父母同住
稅=12420/12 = 每月1035當佢1000
生存費用每人5000 => 總10000
水電煤計4000
到呢度,剩25000

電話費當每人200, 全家上網費又再計200,共600
公屋倍半租金+平均每月差餉 當4000
私樓租金 新界平均每平方米租254,當你租40平方米就10160
呢兩樣計埋當你剩
租公屋: 20000
租私樓: 14000

每人每月剩
租公屋: 10000
租私樓: 7000
生活水平差一大截啦

生個仔女?又要計過
稅: 6370/12 = 530.833 當 550 (呢part比上面多返450剩)
每人生存費用5000
租公屋: 剩15450
租私樓: 剩9450

每人每月剩
租公屋: 5150
租私樓: 3150

如果仲要計買保險咁更加係大問題
生仔生女之前諗清楚,尤其係仔

現實係
好多家庭成員都無比家用或負番自己責任

有D新婚供樓
女方都無乜夾錢供

如個個都咁無私肯為家庭大圍儲錢
呢個世界就會少好多家庭問題
但大部份人總係好自私